Unterstützungsprogramm ukrainische Banken Phase II

Im Rahmen der ersten Phase des "Unterstützungsprogramm ukrainische Banken" wurde ukrainischen Finanzinstitutionen Eigenkapitalmittel bereitgestellt. In der Zweiten Phase des Projektes sollte besonders auf die, durch den politischen Umsturz hervorgerufene wirtschaftliche Krise in der Ostukraine, mittels einer Eigenkapitalstärkung der Megabank eingegangen werden. Dies diente dem Ziel das ukrainische Finanzsystem zu stabilisieren und somit einen Beitrag zur privatwirtschaftlichen Entwicklung und zur Beschäftigungs- und Einkommensentwicklung, sowie zur Erhöhung der Wettbewerbsfähigkeit der Ukraine, zu leisten.

Land / Region / Institution Ukraine Nummer 34957 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Treuhandbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MEGABANK JSC Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
